Служба доставки СПСР
--------------------

Описание
========

Автоматический расчёт стоимости доставки СПСР входит в "Русскую локализацию CS-Cart".

.. epigraph::

    Функциональные возможности:

    *   Калькулятор доставки СПСР
    *   Передача информации о заказе в систему СПСР
    *   Отслеживание заказа
    *   Формирование печатной формы квитанции к заказу

Официальный сайт:  |link|

.. |link| raw:: html

   <!--noindex--><a href="http://spsr.ru" target="_blank" rel="nofollow">spsr.ru</a><!--/noindex-->

Настройка
=========

1.  Заключите договор с СПСР.

2.  Установите модуль "Служба доставки - СПСР-Экспресс".

    .. note::

        Модуль используется совместно с модулем "Штрих-коды".

    .. fancybox:: img/spsr_shippings.png
        :alt: spsr

3.  В настройках модуля заполните поля:

    .. list-table::
        :stub-columns: 1
        :widths: 10 30

        *   -   Название магазина
            -   Название магазина передаваемое в службу СПСР

        *   -   Логин
            -   Логин полученный у менеджера СПСР

        *   -   Пароль
            -   Пароль полученный у менеджера СПСР

        *   -   ИКН
            -   ИКН полученный у менеджера СПСР

        *   -   Использовать защищенный протокол
            -   Протокол используемый для передачи данных

        *   -   Сервер
            -   Сервер используемый для передачи данных

        *   -   Высота штрих-кода
            -   Высота штрих-кода в пикселях

        *   -   Ширина штрих-кода
            -   Ширина штрих-кода в пикселях

    .. fancybox:: img/spsr_shippings_01.png
        :alt: spsr

4.  Создайте новый способ доставки (:doc:`см. "Создание способа доставки" </manager/shippings/general/settings/index>`).

    Настройки нового способа доставки:

    .. list-table::
        :stub-columns: 1
        :widths: 10 30

        *   -   Расчет тарифа
            -   В реальном времени

        *   -   Служба доставки
            -   СПСР

        *   -   Другие настройки
            -   На ваше усмотрение

    .. fancybox:: img/spsr_shippings_02.png
        :alt: spsr

5.  Выполните настройку нового способа доставки во вкладке "Настроить".

    Необходимые настройки:
    
    *   Штрих-код вложимого

    *   Город-отправитель заказа

    *   ID города отправителя (заполняется автоматически при нажатии на ссылку "Получить ID города")

    *   ID города владельца (заполняется автоматически при нажатии на ссылку "Получить ID города")

    *   Характер груза товаров

    *   Плательщик заказа

    *   До востребования

    *   Дополнительные услуги используемые при отправке заказа

    *   SMS-оповещение отправителя

    *   SMS-оповещение получателя

    *   Габариты посылки

    .. fancybox:: img/spsr_shippings_03.png
        :alt: spsr

6.  Проверьте работу автоматического расчёта.

    .. fancybox:: img/spsr_shippings_04.png
        :alt: spsr

(:doc:`Больше о способах доставки </manager/shippings/index>`)

Передача информации о заказе в СПСР
===================================

1.  Откройте созданный заказ и оформите для него отгрузку. В окне оформления отгрузки выберите товары которые необходимо отгрузить и заполните поля:

    *   "Способ доставки" - выберите созданный способ доставки СПСР.

    *   "Номер отслеживания" - укажите номер для отслеживания статусов заказа.

    *   "Перевозчик" - выберите СПСР-Экспресс.

    .. note::

        Другие поля заполняйте на свое усмотрение.

    .. fancybox:: img/spsr_shippings_05.png
        :alt: spsr

2.  После оформления отгрузки в окне заказа появиться вкладка "СПСР Реестр". В данной вкладке содержится информация о товарах для распределения их по пакетам. Для формирования пакета товаров нажмите на кнопку "Сформировать пакеты".

    .. fancybox:: img/spsr_shippings_06.png
        :alt: spsr

3.  После формирования пакетов, появятся настройки накладной и список сформированных пакетов с присвоенными им штрих-кодами. В настройках накладной необходимо указать дату, время доставки и адрес сбора. Для создания накладной и передачи данных в СПСР нажмите на кнопку "Создать накладную".

    .. note::

        Штрих-коды можно изменять.

    .. fancybox:: img/spsr_shippings_07.png
        :alt: spsr

4.  После отправки накладной в СПСР производиться ее обработка, для проверки накладной нажмите на кнопку "Проверить накладную".

    .. fancybox:: img/spsr_shippings_08.png
        :alt: spsr

5.  После обработки накладной в СПСР, появится информация об обработанной накладной с возможностью ее печати и указания вызова курьера.

    .. fancybox:: img/spsr_shippings_09.png
        :alt: spsr

6.  Для просмотра всех накладных нажмите на меню "Заказы" - "СПСР" - "Накладные СПСР-Экспресс".

    .. fancybox:: img/spsr_shippings_10.png
        :alt: spsr

7.  Для создания адреса сбора нажмите на меню "Заказы" - "СПСР" - "Адреса сбора".

    .. fancybox:: img/spsr_shippings_11.png
        :alt: spsr

8.  Для создания вызова курьера нажмите на меню "Заказы" - "СПСР" - "Заказы на вызов курьера".

    .. fancybox:: img/spsr_shippings_12.png
        :alt: spsr

9.  Для просмотра статусов заказа в магазине нажмите на "Мой профиль" - "Заказы" и выберите заказ статус которого вы хотите посмотреть. В окне заказа выберите вкладку "Информация о доставке СПСР".

    .. fancybox:: img/spsr_shippings_13.png
        :alt: spsr
